【醫護壓力】事關單程證？林鄭批「很有排斥性」無準確基礎 籲包容歡迎家庭團聚

公立醫院服務長期供不應求，近日有意見認為涉及單程證審批問題。特首林鄭月娥今早出席行政會議前回應爭議，認為說法具有排斥性，大家應包容和歡迎「香港市民的家屬來港」，以家庭團聚。

林鄭月娥重申，單程證制度是出於家庭團聚，而《基本法》列明，內地人士來香港定居，是由內地審批。她又說，相關內地人士都是香港市民的配偶、子女或父母等，「他們來香港就成為香港居民，如果特別要將他們抽離，說他們用了香港多少醫療、社會服務，這種便屬於很有排斥性的看法」。
林鄭月娥續指，數據顯示公立醫院使用率最高的年齡層是較年長人士，惟單程證來港人士是相對年輕的一群和較少長者，其年齡中位數低於香港數字，稱「我相信數字告訴我們，現實不是這樣（單程證人士佔用醫療資源多）……單從這角度，未找到醫管局提供數字，都可以看到這種說法並不有一個好準確基礎」。
她呼籲：「大家應該以包容的態度，歡迎這些香港市民的家屬來港家庭團聚。」

source:

明當你班港豬死既
都係既 示威都比人話暴民
全港幫政府維穩 比我都睬你班港豬有味啦
還掂廢老繼續票投民建聯

點先為之有證據
人哋醫生都出埋嚟講9成病人係新移民

林鄭：我對眼就係證據

食撚屎啦柒柒柒

睇咗咁多都好似無人講..
其實單程證係家庭單位, 可以帶 細路.. 之前先由18以下加到21 定 25 歲..
仲有, 單程證可以買的
估計買嗰D 應該唔計落150到.

正 我相信咁多人落嚟一定點都唔會用到香港嘅醫療
777講得啱

佢連地鐵都唔識搭 算吧啦

打橫黎到昵

on9
賣港求榮

⋯然而，翻查1984年簽署的《中英聯合聲明》附件一第14節中訂明：「對中國其他地區的人進入香港特區將按現在實行的辦法辦理」。換言之即根據過去雙方「有商有量」方式因應香港的不同情況，可不時修訂相關政策措施，包括申請人類別和數量等，上文亦見不同時期有不同的出入境管理措施。

及後制定《基本法》時，在第22條第4款中亦規定：「中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。」中央政府在諮詢香港後可決定來港人數，即由從前每日75人倍增至現在150人，但條文沒有註明哪一方有權審批誰人來港，這原本是中港雙方迴旋的空間。

大陸一方政府有權審批當地人民的出境，但根據上述「一國兩制」的原則，入境政策應屬港方的內部事務，特區應有權審批誰人可以入境。但過去政府在單程證申請的審批過程中角色一直過份被動，未有主動向大陸一方爭取誰可來港，新移民的身份背景與人口特徵更無從過問。最過份的是連立法會議員張超雄向保安局查詢來港人士的類別時，逾九成都歸類為「其他類別」，數據亦沒再細分，令人無從分析背景，可見單程證審批的過程透明度極低。

香港政府真係世上最無腰骨嘅政府
從唔識為港人爭取啲乜

而家香港啲官全部都係咁九唔答八
個問題係人口太多谷爆香港infrastructure
交通醫療住屋都爆

淋奠唔係答你點解決
係同你講要人道要家庭團聚
就當自己解答左

余若薇

政務司長林鄭月娥在記者會上重申「單程證的計劃是有其憲制的基礎，在《基本法》第22(4)條已經說明」，因此不存在香港「收回」審批權的可能。有關說法已靜悄悄地推翻去年梁振英競選政綱中「對移居香港的外來人口積極行使甄選和審批權」這目標。

不過，比違反選舉承諾更根本的問題是林司長所依賴的憲制理據是否成立。《基本法》22(4)條只規定：「中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。」中央政府在諮詢香港後可決定來港人數(由從前每日75人倍增至現在150人)，但條文沒有註明哪一方有權審批誰人來港。

中港邊境設有中港兩個關卡，內地政府有權審批當地人民的出境，但根據「一國兩制」的原則，人口政策或入境政策應屬香港的內部事務，特區應有權審批誰人可以入境。換言之，香港爭取的，不是「取回」審批權，而是「雙重審批」制度入境的一關。

根據紐倫堡大審 被逼犯罪都有罪

支那會唔會力撐林鄭150個單程證, 並以支那北京做樣辦, 開放每日150個戶藉俾全支那蝗申請?

廢老係住院壓力，新移民係急症室同門診壓力，佢個數字冇參考性

無限接受人口令交通醫療住屋爆炸對當地居民都係唔人道
人道真係好垃圾嘅藉口

唔講都唔記得689有咁講過
又係得把口

殖民呢個係國家任務，777夠膽畀say no?

北京趕低端人口走都趕唔切
仲學你香港收咁多人

佢對眼鬼鬼鼠鼠 唔方好嘢

問清楚啲佢就答唔出

根本混淆視聽
無錯公立內科住院一定係老人家多
咁兒科呢？
咁其實專科門診和普通科門診服務呢？

痴撚線

記得陳沛然喺立會問過新移民用醫療服務嘅%
但政府係咁話醫管局無統計數字

任何野一講到基本法就已經唔洗玩
你有疑問？ok, 咁我地釋法

包容包容包容，有無諗過香港得幾多地方呀？人口密度幾高呀？

仲有，啲港漂假專才唔係團聚啦？佢地唔佔地方咩？一邊又話大學生太多，一邊又俾啲學店賣居留權，玩嘢呀？

包您老母777……

殖民

返上去團聚唔得咩

身邊緊有一兩個假結婚落黎既支那人

唔緊要啦，外國商人個個淆哂，大陸遲早無得用香港做白手套

歡迎光臨。

申利： 睇私院

冇料就冇料唔敢同大陸bargain就認左佢啦包容

食屎狗

包佢老母

好大嘅官威啊

官到無求便自大

官到無求但要錢

叫醫管局交數字囉，醫管局最鍾意乜都摘數
睇下過去一年再加以後統計，有幾多係中國出世，同埋有幾多係1997年後嚟香港
醫院見唔少有精神病嘅都嚟到香港「團聚」，唔夠錢睇醫生可以同社工部講waive，之後攞綜援+傷殘金+$2搭車，有綜援就傷風感冒肚痛都可以免費急症室 呢啲一個都嫌多啦

前一句話 講佢哋用咗幾多香港醫療、社會服務，就好有排斥性
下一句就話 較年長人士用最多公立醫療
林鄭真係專搵廢老開刀

依家加到唔知40啦！

仲有假結婚、賣證、taught master一個帶成家果尐！

香港史嚟講,1997年先開始真正殖民